宗教起源的可能性

宗教起源有幾個可能

1 由政府當權者創造出來的，由政府搞出來的維穩政策和維穩工具。

2 人類為左賺錢而創立出來 （Religion is a business）

3 人類為左成名而創立出來 （留名清史心理）

4 為左推翻一個政權而創立 （如白蓮教起義）

5 由真神親自創立 （基督教思想）

6 受真神啟示後，人類去創立 （伊斯蘭教思想）

7 受安慰劑效應（Placeto effect）影響，頑病得醫治，然後把醫治力量歸給宗教 ，再吸引他人相信。

8 精神病患者的夢遊、幻覺、妄想後的啟示，吸引他人信左再發揚光大。

9 由外星人創造或外星生命干預下創造出來 （新紀元思想之一）

10 有說外星人創造宗教出來，目的協助人類社會反暴力 。

11 其他超自然力量創立 （宗教人士的思想）

12 由人類創立 ，但有超自然力量協助或干預 ，把它發揚光大。

13 像童話故事一樣，宗教是神話故事，目的為釋放公眾人士的焦慮和解決抑鬱。

14 人類因不明白自然力量，故創造宗教出來解釋 。

15 人類因了解自己會死，故創造宗教出來安慰自己。

16 當權者為左統一國民及其他國家的人類思想，而設計出來

On9 post起源既可能
1.有樓主存在係依個世界上

石器時代已經有原始宗教